<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vocabulario on El blog de Oliver en Español</title>
    <link>/tags/vocabulario/</link>
    <description>Recent content in Vocabulario on El blog de Oliver en Español</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>Este sitio web utiliza el tema Hugo&#34;Charaka&#34; diseñado por &amp;copy; &lt;a href=&#34;https://github.com/natarajmb&#34;&gt;Nataraj Basappa&lt;/a&gt; 2025</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/vocabulario/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cómo cocino avena</title>
      <link>/posts/2025-05-12-como-cocinar-avena/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/2025-05-12-como-cocinar-avena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Yo uso el microonda para cocinar avena. La problema con ese método es que cuando sigo los instrucciones, que dicen poner el microonda por dos minutos, la avena desborda del bol porque la microonda está demasiado poderosa. Por lo tanto, pongo el microonda por cuatro minutos a nivel de potencia cinco igual a medio poder. Con este método, la avena no desborda. Después pongo jarabe de arce y nueces mixtos. Rica, nutritiva, y económica. Mi perrito Gordon le gusta también 🐕&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Primera entrada de blog</title>
      <link>/posts/2025-05-12-primera-entrada/</link>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/2025-05-12-primera-entrada/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta entrada hará sencilla. Como el dicho perfección es el enemigo de progreso - aquí es un sencilla lista de palabras que aprendí por hacer este sitio web:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;el blog (blog),&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;sitio web (web site),&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;página (page),&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;actualizar (to update),&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;entrada (post - like a blog post, among other things),&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;resolver (figure out)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;diseñar (to design)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;También, aprendí que no puedes tener ñ (o otra caracteres especiales) en el nombre de un repositorio de GitHub. Eso pasó cuando se llamé el repositorio &amp;ldquo;blog_español&amp;rdquo; pero no funciona y usó - en lugar de ñ entonces el nombre fue &amp;ldquo;blog_espa-ol&amp;rdquo;. Y es por eso el repositorio de este sitio web  se llama &amp;ldquo;blog_espanol&amp;rdquo;, sin eñe.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
