<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on El blog de Oliver en Español</title>
    <link>/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on El blog de Oliver en Español</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>Este sitio web utiliza el tema Hugo&#34;Charaka&#34; diseñado por &amp;copy; &lt;a href=&#34;https://github.com/natarajmb&#34;&gt;Nataraj Basappa&lt;/a&gt; 2025</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 18 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Amélie, El Musical</title>
      <link>/posts/2025-05-18-amelie-1/</link>
      <pubDate>Sun, 18 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/2025-05-18-amelie-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me encanta los musicales. No sé porque pero los musicales tienen un poder especial en mi cerebro donde los toma el control y no puedo pensar en algo más excepto por las canciónes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ahora mismo el musical pegado in mi cabeza es &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9lie_(musical)&#34;&gt;Amélie&lt;/a&gt; que apareció en Broadway en 2017 y se basó &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9lie&#34;&gt;la película&lt;/a&gt; con el mismo nombre estrenado en 2001. Este musical es bello y tonto incluso es ridículo. Se trata de una mujer se llama Amélie que vive en París. Ella tuvo una infancia extraña y ahora es una adulta buscando el amor. Mi canción favorita se llama &amp;ldquo;Sister&amp;rsquo;s Pickle&amp;rdquo;. Aquí, Amélie está intentando de regresar un libro perdido a un hombre que ella se siente atraída por él. Pero, Amélie es tímida y tuvo miedo de hablar con él y es por eso se vistió como un monja para que él no reconocía. Salvo, en el último momento, ella tenía ganas de hablar con él pero se dio cuenta que si ella hable, él pensaría que ella es una monja que no pudo salir con nadie. Es completamente ridídulo y al mismo tiempo puedo identificarme con esos sentimientos de timidez y coraje. La música es ligera y hermoso a veces. Y la cantante, Phillipa Soo, tiene un voz poderoso y bello.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cómo cocino avena</title>
      <link>/posts/2025-05-12-como-cocinar-avena/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/2025-05-12-como-cocinar-avena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Yo uso el microonda para cocinar avena. La problema con ese método es que cuando sigo los instrucciones, que dicen poner el microonda por dos minutos, la avena desborda del bol porque la microonda está demasiado poderosa. Por lo tanto, pongo el microonda por cuatro minutos a nivel de potencia cinco igual a medio poder. Con este método, la avena no desborda. Después pongo jarabe de arce y nueces mixtos. Rica, nutritiva, y económica. Mi perrito Gordon le gusta también 🐕&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Primera entrada de blog</title>
      <link>/posts/2025-05-12-primera-entrada/</link>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/2025-05-12-primera-entrada/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta entrada hará sencilla. Como el dicho perfección es el enemigo de progreso - aquí es un sencilla lista de palabras que aprendí por hacer este sitio web:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;el blog (blog),&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;sitio web (web site),&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;página (page),&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;actualizar (to update),&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;entrada (post - like a blog post, among other things),&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;resolver (figure out)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;diseñar (to design)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;También, aprendí que no puedes tener ñ (o otra caracteres especiales) en el nombre de un repositorio de GitHub. Eso pasó cuando se llamé el repositorio &amp;ldquo;blog_español&amp;rdquo; pero no funciona y usó - en lugar de ñ entonces el nombre fue &amp;ldquo;blog_espa-ol&amp;rdquo;. Y es por eso el repositorio de este sitio web  se llama &amp;ldquo;blog_espanol&amp;rdquo;, sin eñe.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
